「長文」其實人大咗是咪應該唔好成日打機

識有親戚啲人準備結婚
對新人好後生，25，26歲左右
見親佢地成日都講打機野
咩食雞，芒亨，Lol之類
約出嚟食飯都係拎部手機出嚟玩
總之一有時間就會打機嗰隻
冇聽佢地講過會點計劃將來，
30歲之前要meet到啲咩target之類，
會唔會儲多啲錢比日後嘅小朋友，都冇
我都好擔心佢地日後條路會點
男嘅唔上進，女嘅唔成熟
有時我係到諗佢地只係適合拍拖而唔係結婚

呢種對打機嘅沉迷係我理解中只有中學生時先有
我都曾經係咁，但自從讀緊u就發覺有時間打機不如做其他有意義嘅野仲好
依家我間唔中睇下pc game，得閒玩下就算
手機game更加一樣都冇down
因為打機同打飛機一樣，都係爽嗰短短時間
爽完就會有種失落嘅反差
好想繼續爽落去
結果養成一種依賴，不能自拔，無限loop

咁倒不如趁有時間，後生，同精力
學多門手藝又好
識多啲人又好
打好自己英文嗰底又好
點都好過on99坐係到打機
俾你練到0.09秒嘅手速又點
好撚有自豪感?
你話0.09秒射到精都仲話可以表演下啫

當你仲自我感覺良好嗰陣
話:「挑，大家咪一樣搵緊嗰萬零蚊」
但你身邊嘅同年紀人已經不斷增值自己
可能啲人睇緊bbc聽下英文，
起碼唔好令自己英文生疏，
keep住日日咁睇
又或者出去讀書深造，
浸完咸水又是一條好漢
而你可能日日放工就打機，溝女，扑野
到三五七年後，人地已經搵緊3，5，7萬
開口埋口講緊貿易戰，股市，置業，娶老婆
而你繼續日日倒屎咁早起身，
又夜一夜先收工
返到屋企繼續打機，溝女，扑野
開口埋口講緊課金，沖rank，刷裝備
都係繼續搵緊萬零，2萬蚊
市道好嘅，咪年年可能加你一千幾百
但由於你能力所限，
你嘅post再升都會有個limit，
可能當你撈十年，頂薪係3萬咁
咁你一世就係永遠3萬蚊
衰啲嘅可能炒咗你
請個後生過你，又學歷高過你嘅人
咁你就一無所有

當到你去到三十大幾嗰時
你仲做緊啲下欄野搵嗰雞碎咁多
身邊嘅朋友已經做緊manager
做緊中產，有車（有樓）有小朋友加隻狗
發覺呢個差距時已經太遲
呢個時候你冇可能拋低目前嘅job去追
嗰時要養老豆老母養老婆
你走咗去讀書邊個嚟持家?
人地早係十年前已經瘋狂增值自己
咁條路梗係冇咁難行
而你呢十年間自己做過啲咩就只有
返工，放工，打機，溝女，扑野
假使有日中出條女搞大咗
咁咪窮人生仔正仆街囉
咁就一世架啦

呢翻說話我唔敢同佢地講
我有輕輕提過下佢地
但佢地都好似唔明個利害關係
自我麻醉緊覺得呢刻好
日後就一定會繼續咁好
但世界會變
人變你唔變
人地識玩條rules
咪比人踩住上
呢個咪資本主義社會，弱肉強食

人地點生活關你鳩事

大家都明 只係選擇性唔去長大... 除非有大事迫你去改變先會長大..

努力向上? 努力極咪又係比班權貴踩住
我棄驚唔撚好?

人地有父幹仲駛撚向上咩

咁我都想佢地生活好啲啫
同佢地差唔多年紀，算係幾好傾嘅親戚嚟
我覺得佢係未識醒，醒咗會後悔嗰隻先着緊

佢地冇，都係草根嗰隻

咁你搵幾多

點解要比工作同"將來"綁住自己?
做自己鐘意既野有咩問題
你鐘意做奴隸獸係你自己既事喎

咁人各有志啫
人地鍾意做成世地低泥
佢地又唔介意咪得

可能有朝一日到你做權貴踩住其他人上呢

巴打你是咪有父幹

有邊個有頭髮想做辣喱
好唔理智喎

我有好多野想做，但係好多野綁住咗，連想講句自己心入面既說話/想法都會俾人側目...

做人做到咁辛苦為乜
係 好似你咁講進修增值三五七後搵多五六萬
係贏到而家班搵萬幾蚊嫁
但到時你咪又係到諗點解會輸比班搵十幾萬
同埋總要有我呢班垃圾做萬幾蚊嘅工嫁嘛
唔係邊有人服侍你地阿
唔係話你咁諗有問題
但係唔好用自己想果套諗法去迫人地都要學你咁
唔係個個想好似你咁上進
HEA下HEA下咁過世就夠喇
冇諗過結婚生仔洗唔洗咁辛苦去做咁多野呢

關有冇父幹咩事？
你鐘意活係普世框框
但唔代表你要用自己把尺去度人
人地可能仲活得開心自在過你

唔生仔咪得

你講野好似佢

每個人都有自己既人生與際遇。
何必要仿效他人的人生呢？
就算比樓主你達到你所講既人生，
都係複製人地既故事。
問吓自己將來點過先係人生！！

真心識有人係咁，成個人好似脫左節咁。
同佢講，你搵埋d 錢咪去外國見識下囉。
佢就會話，唔啦 唔想去呀 咁煩
我：咁你平時做d 咩？
佢：咪返工放工囉
我：我見到d 人返工 好得閒既話會炒股票wo
佢：下，唔啦，我寧願係公司打下機，訓下教就算。
我：鍾意打機都可以幫人練等架，都有錢賺架wo。
佢：唔啦咁煩...

之後我已經冇講野

呢D知係人都知 唔好將自己套價值觀套落人地度啦 你係乜水?

因為事實有唔少呢類人

個問題只不過係做人的目的係咩？
為左搵錢？為左下一代做富二代定咩？

我認為錢，只係一個數字。
問題係錢可以做到咩？
點解香港人咁發錢寒，其實係政府問題，房屋政策的失敗，高地價政策，令d人覺得買樓就係一切。
實際上，有個地方住，嚮一個已發展的地方係好基本的一件事

你講得岩 但人地生活關你咩事

算啦，人冇目標係會安於現狀，無謂幫人地怨埋，唔係依個世界點會有人搵多d, 搵少d

只要唔生仔，兩個人夾埋搵3萬根本夠有突

香港太現實
如果真係啲人甘願接受到庸碌過世
咁香港就成為全球快樂城市頭幾而唔係倒數頭幾
唔會成日有人自殺
可能佢依家覺得everything is ok
但將來難講

呢個真
咁人地鍾意成世做垃圾既
你咪由得人囉

咁你又浪費時間上連登出長文

有陣時都係
晚晚2-3Q真係人都癲
決定吊條女癮
呢個禮拜都唔扑野

一句講曬 大家都係收左工做自己中意既野姐
又唔係作姦犯科
你可以讚人地去學野有上進心 但都冇必要去踩唔學野人
唔係樣樣野都非黑即白

生活唔淨止打機 打機唔好斷絕哂
但打成日或者太多根本係得唔到D咩

我係佢親戚，好傾嗰隻

打機同時兼顧自己事業/發展方向。
人要有目標。

後者要俾前者積極，為正常，若相反，就係on9

好正常既邏輯黎

我冇踩佢
我只係同佢提過日後出現嘅最壞可能
未必如佢目前所料咁美滿
最驚佢第時比人come on james咋

我住村屋
就30歲搵得皮幾近兩皮
日日都打機，同女友拍左好多年拖
兩個都無諗過生小朋友
不知生活得幾開心

人生有限，人地鐘意做乜咪做乜

想做個正常人都比人屌

你講咁多野其實咪又係話緊佢搵錢小 人對錢既觀念其實唔同 結得婚組織家庭都唔細 點會因為你單單幾句虛無縹緲既廢話改變咁耐以來既習慣

唔係個個人努力左會成功
有人知自己天資能力有限, 輕鬆過自己生活有咩問題

呢個世界無野係錯，只有岩唔岩呢個社會，我沉迷哲學文學都比人視為異類啦，你既價值觀係用錢同身份地位黎衡量，我既價值觀用哲學黎衡量，人地既價值觀用打機黎舒壓。

關你撚事咩

一睇到上進就知又係講錢

所以點解50後一樣出身木屋區，有人上左半山，有人去左馬會門口度過日晨
好多野係幾十年黎累續返黎

唔好理人咁多
呢個世界總要有人做低層
個個都咁識諗咁上進
咁邊個做侍應 邊個執垃圾
每個人都有自己想過嘅生活

呢個post都可以唔關你事
我出po關你撚事咩

咁樓主打唔打飛機？

咁你依家亂鳩咁judge 人喎

最緊要係佢地30幾歲望住啲成功人士既時候
唔好冤個天唔公平，
唔盲反人父幹，
接受到自己係社會中被壓渣得最嚴重個群垃圾
咁其實就唔應該理佢地點樣生活既

問 人生的意義

打

我就係最驚佢呢樣野

睇錯左打飛機

論 打機跟閱讀文作的分別
論 電玩遊戲的種類及其影響

手機一定唔打機
只上連登

我唔鍾意打機
但人地點做人點生活關你鳩事
每個人係社會都有定位
人地滿足一個月搵一萬幾千唔得

就好似連登仔成日葡萄人地有父幹有靚車靚老婆
個原因就係佢地上一代人無好似你地父母咁一事無成
而你可以做既就係付出你呢一代去比下一代有好既成功基礎
咁你下一代咪可以又扑野又打機又溝女又月入7萬8萬
但事實好多人都淨係識冤 然後比人提點就講句關你撚事

當然你好自豪有一門學識係用錢衡量唔到既，咁我更加欣賞你，因為你發唔到圍都只係社會唔適合你，你絕對係個有想法有實踐既叻仔

點解你會用錢去衡量一個人係咪垃圾
人地得罪你？ 人地殺人放火強姦做左邊一樣野？

我從來都唔覺得掃地既人係垃圾，垃圾既係呢個社會好反人性，你搵一萬幾千好都好滿足既話我好欣賞你添。
但事實係好多人又講自己低人工，周圍問人點跳出地獄，一方面又唔做野增值自己去滿足自己對金錢既慾望，呢個先係樓主想講既野

你對金錢無慾無求既話，呢個post唔係講緊你

連登仔想法好奇怪
一個後生仔
前途有無限可能，
唔係2字尾三十幾歲人嗰啲，已經定哂型
咁嗰啲梗係實話無所謂
咁多年都係咁過咪繼續咁過囉
人地唔同你，佢仲後生
你叫人過住啲不求上進嘅生活
咁係害佢定係真係體諒佢
定係想多個人陪你地一齊做地底泥

其實, 點解要用2套不同的價值觀分勝負?

上進=快樂？
點解你個條路一定係岩
有人搵萬幾蚊日日打機好開心
你做到搵幾萬蚊但7x24 無限ot= 開心過佢？

巴打好好人會點醒班連登仔 係我就理鳩佢地

唔係人人都睇錢咁重要
我打機係想放鬆想開心你同我講錢
返工咁辛苦有空閒想休息下又同我講錢
錢係重要但唔係人人都同你一樣咁重視
靠生活到咪得囉對我來講

生活除咗做野以外唯一會做既野就係打機
好似rpg咁當自己係遊戲入面 可以跳出一下現實
係唔係哂時間就見人見智 我唔打機就應該會抑鬱死咗

連登仔嗰嗰都係聖人顏回
日日都係樂於享受得過且過
廿幾歲仔嘅思想同廢中廢老一樣
:係咁架啦
:依家生活咪幾好
:唔好搞多野啦

人哋唔係地底泥， 係你標籤佢做地底泥姐

老實講，你估呢個世界得你係心水清咩
有你呢D朋友真係慘
人地見到你咁撚上進拼博，到頭黎都只係好過佢地少少
自然知自己條路應該點行啦，人地覺得依加既生活開心過你呀
明未？

你志在搵錢 人地唔care
大家需求唔同 開心咪得囉

關咩事
我都成日比親戚話唔好掛住打機上進啲
結果冇戒過打機仲考埋專業牌轉左行，之後就冇再提過
你要講既野係節制，即係時間分配得好就得
大把唔打機既人喺度碌facebook，ig，youtube碌十鳩幾個鐘唔通佢地好上進咩

咪係 人地有自己既生活
人地可能想平平凡凡過一生唔得？
一定要上進搵多錢？

講到好似自己24小時mon住都聽唔到人地計劃家庭咁
我頂 原來講緊出黎食飯果時
人地下次開家庭會議洗唔洗預埋你一份啊

根本冇時間打

一日24小時，每一個鐘都要為未來打算?
細個讀書又唔比打機，出黎做又都唔比?

可能人地有父幹呢

人地活在當下享受緊人生
佢又無影響到人 佢要對自己既人生負責任
唔好偷換概念話人地廢中廢老
D廢老廢中係做野影響到人

剩係出黎食飯見人打機就無限伸延話覺得人地成世人除左打機無諗其他野
唔知做乜事

我活得咁唔開心

見到佢地咁開心就眼火爆

識人沉迷返工
返到斷六親
個人直頭住埋係公司

樓主盲目接受社會賜予既價值觀，放棄獨立思考，算唔算地底泥?

佢d邏輯錯哂

人生在世 如白駒過隙
何必強逼自己 強逼他人

日日返工做到無收工就叫好將來？
好多野整定唔係你唔打機就到你上位

樓主老實同你講丫，你打唔打機條命都係得咁長架咋，人生並唔會因爲你唔打機而有意義咗

你地連登仔太在意廿五歲要點點點
廿六歲要點點點
廿七歲要點點點

可能過幾年會變
人人唔同，唔到你急

識得關心人地咁廢又唔諗下係咩原因
任何事都有原因同意義
點解你又唔識咁諗人地
定係冇喺人地角度考慮

識分配就唔會啦 你鐘意打機一樣可以有時間增值 你講果d都係日打夜打果隻姐

而家二十 生活返工放工打機中哂
係咪冇救

沈迷打機就幾多歲都唔應該

理想人生計劃係人都識講，現實係人會拎身邊既人做參考。
樓主自己咁上進，而家撈成點有咩成就？你拎自己做例子激勵下個後輩好過啦。

你本人係咪成功例子先？點解要跟你嗰套

巴打開錯論壇 通常20都未到既靚仔最鐘意講咩追夢 唔活在社會框框內

到頭來佢回望過去
得工作 公司 同錢
你的人生應該係咁？

唔係話應該打機
你打機做咩都好 要分配時間
你唔一定要好似樓主咁講要上進
但起碼你自己要生活到 唔好累到人
因為你自己的人生係你的 你要自己負責任

打機呢啲講feel

坦白講 好多人大個咗 會慢慢變得唔想打機 連果種鐘意享受既感覺都冇埋 況且出咗黎社會打機都唔似以前無憂無慮全程投入咁 一路打一路諗返工啲無聊嘢

所以唔使話咩特登戒 基本上你如果你真係唔想打既 你都迫唔到自己 計我話果種爽快感覺仲珍貴過賺錢

到時佢地D仔女就會上連登屌自己老豆老母
目光短淺 窮人思想 唔識打算
跨代貧窮就係咁黎

扮大人post系列

打機同上進好似冇衝突
我廿七 晚晚pro club 月入30k

可能你會駁我唔打機60k

同大瘤個仆街日日屌後生仔唔上進一樣

要我上進唔難 但喺香港值咩???

一個po就見證哂連登有幾咁多不求上進既人 仲係咁講關你咩事 但轉過頭又怨天怨地怨社會

樓主講到唔打機就會發達

喺連登講啲咁務實咁貼地嘅嘢？
忠言逆耳呀樓主。

有啲道理/現實，人一日未到嗰個Stage唔會明，
當到達嗰個stage時，又發現堆道理已經冇條件執行

遊戲於你頂多用來放鬆、調劑生活，所以你唔明白點解人地放咁多時間落去，正如一般人唔明巴膠一樣。
但其實遊戲對於Gamer，就係佢地既熱誠同埋動力。正如音樂、文字、語言、各種技能、又或者你個種對自我增值既迷戀一樣。有啲人覺得少少就可以，有啲人真係認定左某興趣愛好係佢生命中既一部分。
只不過社會對唔同範疇有唔同評價，遊戲既class及唔上其他興趣，所以先有你呢啲人開呢啲post

香港地每個人都有自己或他她們的生活方式，如果人地開心 你就唔好搞人地啦，就算有後果都係他們自己拿來。

你又知人地享受緊
佢比我感覺係迷途未知返
我同佢間唔中打機吹水
出嚟見面都會
我知佢點諗
佢係一個大細路
唔識驚，唔知後果嚴重性
你就噠出嚟也文也武
話人地享受緊人生
可能你係活在當下嘅人
fine，但唔好講到好似出嚟搵錢唔重要咁
亦唔好覺得出嚟打份工，
cheap cheap地養得起自己咪得囉
有得升職你咪撚升呀
養得起自己咪得囉
反正升咗職責任大咗喎
淨對自己人生負責嘅人好撚自私
你成個生活圈得你一個咁孤獨?

廢中廢老點解唔可以不求上進
個terms有咁多定義
憑咩話廢中廢老一定要係做野影響到人嗰埋specific 嘅人

社會靠你一人改變到？
你好上進到最尾你好有錢
但你都係改變唔到社會

我幾撚時講過話一刻都唔比打呀染頭
打機打到盲撚咗呀
我話我都有間唔中打下機架
傻鳩

on9 人地嘅生活就係可以輕輕鬆鬆日日打下機咁
點撚似你日諗夜煩好多野 做到成隻狗咁
有得我簡我都想日日hea9打機 穩定咁生活就得喇

活在當下有咩問題 我唔鍾意生小朋友得唔得

係，你錯過咗就追唔翻
係連登開認真po預咗比mk仔插

可能根本冇人跟你生呀

咁你識諗你咪有車有樓果1堆
呢個社會全部人上進你先驚
大把天才天生聰明人

總有人要做下欄野

結左婚sor

人各有志
人生最正既時間係20-30
有人用呢段時間打拼為將來
有人把握呢段時間盡情玩樂
2x歲唔扑野唔通四五十歲先黎扑咩

sor我有咩用
同你老婆講啦
有啲咁嘅老公我跳井算啦

好多人將逃避現實 美化成活在當下
就好似D耶撚 明明係悲劇慘事 都要講成神既考驗咁

人地開心咪得囉 多管閒事

你又知人地唔係享受緊？
佢比你有咁既感覺因爲係你套用左自己既價值觀落去咋
仲講到有咩嚴重性
我做野真係有好多人有得升唔升
真係好似你咁講 人工多左
但壓力大左工作量多左時間少左
佢自己話覺得而家咁就夠
佢有公屋 月入3萬幾 養到自己養到屋企人

咁你話廢中廢老咁多定義
咁點解你又憑咩話人廢中廢老

所以變左睇達哥打機 一路聽 但做緊其他野 睇下各地要聞又好 記下生字又好 睇下外語又好 wiki下啲野又好

有無人都係咁

人各有志 你乜水呀 要人跟你方式生活？

認真個個人都會死，咩都拎唔走，你唔鍾意打機咪唔好打，何必要強加自己果套落人地度?人生最緊1要都係生活得開心，咁都要比你批鬥?

打機同上進有抵觸嘅咩？
係你廢先要用工餘時間去所謂上進

你自己又搵幾多呀

小打怡情
大打亂性

Agger 如果一個月搵5 6皮野然後 日日放工就打機
咁叫上進定唔上進

都要退休兩老無醫療野生活野要煩 搞得掂自己先得。。

其實你又咪新鮮蘿白皮咁巴閉？不如分享下
講到自己好撚成熟，但講野幼稚到

Diversity of variety
你理得人咩生活模式

幾十歲人仲要依賴交通工具真係可憐

唔好害人就得
沉迷打機既仔就算三十億身家
都好撚難頂

shot fired

樓主呢D人係正宗嘅仆街陷家剷

講撚到自己好撚識諗，好為身邊嘅人着想，但諗黎諗去都係為個錢字，實在非常膚淺。

最ON9係唔敢當面正正經經咁同人講，要喺網上世界做鍵盤戰士，講到大仁大義咁。

最怕樓主呢d 人, 以為自己好成熟, 要將自己嗰套夾硬套落人哋度

講左咁耐樓豬都唔敢講自己搵幾多 分分鐘仲搵少過人地又唔甘心人地hea過你，懶成熟好為人師

世界上只有一種成功.就係能夠用自己中意既方式過一世.. 忙於計劃將來..無生活過係現在..

某d人係都要扮到好成熟，好識諗，呃自己做d所謂好有意義的野，最後連自己的快樂都無埋

我都好想知樓主有幾把炮
看透世事咁撚樣
人地唔係行佢果套就話人錯
搵到錢又點
btw feel到開始唔夠講就係到人身攻擊

我識佢咁耐點會唔知佢點諗
你以外人嘅身份睇佢
再用你嘅judgement 套落佢到
會睇得透過我唔係好信
佢咪諗依家幾好
屋企唔洗佢養住
月月有錢淨
過得開心囉
然後?就無然後啦
佢諗野一直停係present
冇諗過future
你咪可以過話佢享受架
3萬幾係香港算得係咩野
你留意下唔想算嗰啲是咪上咗年紀嗰啲先啦
後生仔有邊個唔想升

岩呀
你都識講廢老廢中咁多定義
但我冇你咁狗話轉換concept
ban死我嗰套
一定要跟你嗰套搬龍門囉

child登不嬲多垃圾

on9先會夢想要返咩工搵幾錢
我嘅夢想係唔返工
人地得到嘅快樂分分鐘已經係你日日chur到盡禿埋頭先有嘅退休生活

你又知人哋無諗無傾

乜我唔小心hurt你呀
兒登果然係兒登 講多2句就哎痛
你媽咪係邊呀，我call佢嚟接你啦

由細到大都日日打機 呢家都係

利申：大公司 34k ，出年讀完master，拍左9年拖，儲緊首期

點睇？

你hea唔緊要呀，成世搵萬頭都唔緊要呀，理撚得你

但唔好嘈呢樣嘈個樣，仆街譚仔d新移民阿姐都勤力過你搵得多過你

人生苦短 人各有志 佢哋鍾意點過咪點過 關你咩事？

樓主講得都幾啱。我都係打機大既，依家收工返屋企都係打兩三個鐘先瞓。其實好想改變自己，但人就係懶慣。
我有樓有仔女，兩公婆加埋都叫中產。好想去轉變，但玩左十幾年... 就算唔去upgrade自己，其實用個的時間黎休息，精神係會好的既
見有的講兩公婆搵埋三四萬，生兒育女後你就會想卑更好既野佢，係真係唔夠既。
講我就天下無敵，又係卑老婆日屌夜屌

所以你同我都無權去judge佢
我無話睇得透過你
我只係話你對佢既結論係套用左你自己的價值觀
咁如果佢安於現狀 佢覺得穩定呢？
3萬唔算係咩 但佢唔累人 夠用 佢覺得足夠
30歲 我個fd 另一個4x 都係唔想升
所以？唔同人有唔同諗法 佢點做佢會自己承受返結果 有咩問題

大把人有上進唔撚同你講姐 唔通啱啱讀完個master升左級加左三成人工又post 上ig 話你聽咩
咁平時出去聚下唔係打機唔通一齊讀書咩 如果平時fd聚見到樓主d咁ge人即刻blacklist啦

人哋要點生活有需要你嚟指點咩？

好撚好笑，如果你現實都係呢種態度
真心覺得同大陸人差唔多水平

終於明你朋友點解唔肯上進
原來成個人版棟係到

根本鍾意果樣野就唔應該因為所謂“成熟”，所謂涩“識諗”而呃自己唔再鍾意，我都一直堅持唔可以令自己受到社會影響而唔做d自己鍾意的野

咁你快D講嚟聽下先啦
好想知咩人咁有實力看透世事
自己條路點行自己話事
唔洗人地咁好心教我做野

講左咁耐，樓主究竟有幾咩成就？
人係好現實，試過更好既生活就返唔到轉頭。
你帶個年青人去體驗下咩係生活質數，我就唔信佢會唔發憤做人。

有3層樓收租咁打得機未

冇目標
快D去進修
同FD出街都拎住本書嚟睇

lm

做到中產幾好啦
至少你有嘅資源多咗
規劃都可以鬆動啲
我冇連登仔吹咁大
月入600k之類
啲人覺得錢唔重要係因為佢地未真係去到「需要」錢呢個階段

講真 係咪真係要每個人一式一樣咁過人生先叫有意義？
每個人都有自己條路 點解唔跟主流咁行就叫錯/唔好
個個人都一模一樣咁過人生 咁先係無意義

樓主呢種人好恐怖

你睇你打咩先啦
幾撚識搵位入
一開頭話我唔可以用我嗰套judge佢
用你嗰套去睇人
依家就話你同我都無權起judge佢
一小時前的我打倒現在的我

講到努力就可以上游做中產
咁易咩

其實樓主應該要睇下知魚之樂

你有你o既道理, 佢繼續佢o既堅持
其實大家都生活得冇衝突, 何必管人太多

你事業有成, 有樓有錢有車, 你會開心
唔代表佢要同你用同一標準去得到快樂

可能佢同佢老婆, 一齊打機打到80歲, 對佢地黎講都係好幸福
唔好將自己o既諗法強加落人地度

當然, 如果佢衰到要人地接濟, 家中尚有高堂要供養,
窮, 但又要生仔, 就係另一回事

每個人可以有自己o既生活模式
前提係唔可以影響到人

hurt親你就話同大陸人差唔多水平
都係嘅
大陸人水平低極都好
點都夠hurt你呢個小朋友

下次上連登問定媽咪批准先啦

有冇諗過就算做到醫生都有分搵唔搵到錢 知唔知大把醫科生目標都係做個屋村醫生過世 你會唔會去批評佢地生活方式問佢地點解會甘心做個屋村醫生唔做專科

都on99，唔通一圍埋傾計又要下下講人生目標咩，吹得水都係輕鬆下姐，圍內有班fd 講下打機有咩問題？我班fd都出左身幾年，搵到錢嘅有，搵3萬零蚊普普通通嘅又有，一見到面咪又係講下打機野輕輕鬆鬆食餐飯，就算唔見都會上discord一齊打下機。將來嘅野唔係擺係咀邊，係擺係心入面，計劃好嘅根本唔需要拎出黎講。

點解要將你套價值觀放人身上

可能人地份工唔使進修、識人都升到

漁夫同富翁嘅故事

根本唔應該為左所謂成熟，識諗，而放棄自己鍾意的野，最緊要都係活在當下

人地打機關你撚事咩？
你係親戚黎架乍
最多咪一個月見一次（都唔知有無）
每次見親人就話佢地講打機野
一日二十四小時
洗唔洗每分每秒做咩都話你聽呀
屌 樓主十足果d廢老 乜9都管住哂
打下機都要俾你審判咁

仲要用一大段野踩人地窮 又話仆街窮人生仔
樓主一定係毒l無女
如果唔係唔會咁無聊 咁都開個post講

樓主：迫不及待想玩玩了

又係果啲以為自己好成熟既人 睇到打冷震

講得好 樓主根本on撚99
以為自己好成熟 開post會有好多正評
屌 人地情侶有咩計劃洗撚同你講咩
洗唔洗印埋户口存摺儲左幾多錢俾你睇

achieve事業成就
開心打機

why not both

點解你覺得打機 = 一定無時間做其他嘢增值自己

人地平時生活咁苦悶返工返學乜乜柒柒，同班frd約出黎做講人生大道理？
你個人一定好撚無癮

呢啲咁嘅垃圾post都仲要有130個正評
真係唔怪得有人信嗰啲咩人生講座

打個飛機啫，咁都唔得
你叫班毒撚仲點生存落

冇HURT到我，因為我都唔係post 呢條thread既人
不過你reply既野的確好撚幼稚，又唔撚係好笑
好難俾到反應你，俾人既印像就好似大陸人潑婦罵街
但求呈口舌之快，包含既資訊幾乎係0

如果你現實都係咁，加埋你果套價值觀
現實真心會冇朋友

我又覺得冇謂逼嘅，每個人有唔同嘅路。好似我哥今個月佢公司先分咗60萬比佢，我都仲係一個搵緊萬幾蚊嘅窮J咁，人嘅際遇都好決定佢可以做啲咩。

但我認同你嘅正面積極嘅思想，所以我準備跟我個富二代friend去輔助佢繼承佢老豆間公司，仆去做人條

玩英文game

就算你而家好「上進」
你點擔保二十年後生活一定有保障？

二十年後你先再去享樂
你身體都大不如前
體驗唔到年青嗰陣玩嘅心情啦

唔係話完全拋棄工作
但係亦都唔應該為啲肯定唔到嘅事放棄娛樂

唔好俾啲所謂成功人士嘅心得呃到你啦
佢地就係想人人都淨係掛住幫佢地做野幫佢地搵錢

所以你同我都唔岩囉
你更加無資格話人上進同地底泥

關打機撚事咩, 樓主正柒頭
你將打機呢兩個字改成打飛機, 跑步, 游水, 都係一鳩樣
咁你就咪撚標籤打機呢兩個字啦
人地鍾意做果樣野, 係咪要因為要有搵到錢, 要有錢先做得先?
唔係既話, 你做咩鳩野要咁樣話人先, 人地夠用既, 洗撚你講呢講路咩

連登是咪文盲論壇
我話唔好成日打機
你地就話我叫你地絕對唔好打機
一打機就十惡不赦咁

我話叫人去趁有時間同青春去增值自己
你地就話我睇唔起人窮
睇唔起人職位低喎
聯想力同創意力爆燈

算吧啦，條7頭覺得跑步游水果d好有“意義”，係得打機先無

有時其實打機都學倒野

講到尾咪又係講錢
淨係識講搵到幾多錢真係好可悲
仲拉埋咩最快樂城市黎講 不丹夠窮啦 人地成97%人口覺得自己好快樂喎
你將錢同快樂掛勾無問題 唔好逼人接受你套價值觀囉

你又知人地無增值/投資
唔比你見到人地打機果時係人地得閒既時候？

而家開steam
除咗身邊無拍拖嘅fd
根本無人online....

我開口埋口講緊貿易戰，股市
都係得萬零蚊

到而家都唔敢講自己有乜成就，樓豬應該係廢人嚟
連登班窮撚都成日指指點點有錢佬應該點賺錢

你覺得資訊係零會唔會係理解唔到
利害
一開頭你唔係好惡架咩
又粗口又盛
話我大陸人罵街是咪影射緊你自己
最初講講下話我同大陸人冇分別
之後講講下做咩可以拉落關人有冇朋友事
乜你講野咁跳tone
咁大個人好心你講野唔好一舊雲啦

問題係你呢d 2打6親戚 好日都唔見一次
憑咩話人地成日打機？
下次親戚見面洗唔洗拎本英文書出黎打飛機？

係呀 努力一世做撚屌有錢閪隻狗囉
畀心機啲幫人賺錢呀

on撚9, 你睇返自己寫緊咩鳩野先講啦
中間果段成段講咩撚搵緊幾錢, 人地搵緊幾錢, 又咩會搵得唔夠人地多
唔撚係笑鳩人窮搵錢唔夠人多係點啊?
人地鍾意打機既又唔見你叫佢增值下打機技術, 出去玩下比賽?
硬要叫人增值你自己覺得好既野?

見咁多人咁激烈批判樓主
其實呢個係好好o既議題(連登少有o既高質post)

忍唔住想幫下佢, 兜一兜
其實樓主真正意思係
認為佢地有一日, 會後悔, 到時已經太遲,
好有可能眼見住身邊o既人, 已經3餐無憂, 用年輕時o既努力換取左提早退休
有兒有女, 有車有樓

而自己都仲係仍然係為3餐頻撲
當人地講緊去邊旅行o既時候, 自己都仲係諗緊聽日打咩機
o係萬幾蚊收入裡面, 拎幾多出黎科金好

其實樓主好有佢o既道理
重點係:大家不妨停低諗諗
俾你時光倒留10年/廿年, 你會選擇讀好d書, 做醫生律師, 日日有人送錢俾你洗
定係好似而家咁, 高不成, 低不就, 仲聽天由命, 期望緊星期一山竹打到黎, 放一日風假

果兩公婆, 保持現有生活模式唔係問題, 但係一旦有一日
佢地對現狀覺得後悔, 就會證明樓主係岩

而事實上, 我接觸o既大部份辛勞工作者,
都係話:如果當年揀左咩科咩科就好 / 如果當年讀好d書就好

樓主係岩係錯, 其實而家係冇答案

好日都唔見一次?
你作出嚟架喎
仲聲大夾惡織勁多帽比我笠
唔話你文盲話邊個呀

計劃人生駛唔駛係你面前做
人地覺得打機仲有意義過同你地溝通

唔係下下都要搵錢嘅
唔係個個人都行到興趣係搵錢

搵錢唔夠多就等於窮
我夠話搵緊30k，但我覺得唔夠多
我係咪窮撚呀
啲理解能力恐怖到
係窮就直接話人窮啦
我打到窮嗰到係搵緊萬零蚊就生仔嗰到
搵萬零蚊生仔淨係奶粉錢都食窮你呀

出到黎打工, 就發覺仲有時間精力去打機係好奢侈

就算成日見，都唔見得會同你認真討論人生話題
因為你好鐘意將自己既價值觀套落人地度，同你討論只會不停比你ban又比唔到合適既意見
搞到同你聚會就最好講吃喝玩樂算鳩數

住緊公屋個批後生仔就係咁嘅生活態度，萬幾二萬都好見洗

放工返屋企食完飯咪玩得
要湊仔就另計啫

每個人都有權選擇唔同嘅生活同追求
只要唔呻窮/忙就ok

條路自己揀，仆街唔好喊

我四十歲先開始打，現在有錢買乜games乜佩件打到幾夜都得

手機games同console兩回事

做政府工準時收工又住得近就話姐

又有幾多個可以, 仲要光速返到歸, 仲要有精神去煲
而家分分鐘一隻RPG 唔係專心煲既話, 玩三個月都爆唔到機

朝9晚6，食埋飯8點幾，沖埋涼9點可以玩到1點喎

樓主真係痴撚線
唔講以為你係人地老豆
人地俾面你就以為自己同人關係好好
真係關係好就唔會寧願傾打機都唔理你啦
你呢啲親戚一年都唔知見唔見到五次咪忍你食飯嗰幾個鐘
一兩年唔見連你咩名都唔記得啦
唔通全家人面前開你波咩
感覺好似因為自己做唔到就想人地代你去做
嗰個親戚嚟㗎咋 如果係你仔女嘅話肯定變咗自殺嗰批

大人打左機之後就唔洗同人比，因為身邊冇人理你，佢哋D子女就打

其實講時光倒流都無咩意思， 得既話早D出黎做野儲錢買700同BITCOIN已經發左大達。

反而係你而家點生活都唔緊要，將來唔好後悔自己當初點生活點計劃咪得。

知道自己條路應該點行都唔係件易事

我打開機有入左的機友group。group內咩人都有，有專業人士，有學生等等...但有時見到有的group友，二十零歲，長時間在線，問佢做咩工，做7仔，諗住長做一世，家住公屋。
唔係話歧視，想佢進修下唔想佢大個後悔。愈大個遇到既問題會更多，逃避同麻醉自己都唔係辦法。
大家都唔好起晒鋼，一日玩三兩個鐘當娛樂減壓，但真係好多年輕人玩成日黎逃避現實

咁又唔係個個鍾意/有時間打機既
樓主既出發點同觀念其實都冇問題
問題在於佢將d「只宜律己，不宜律人」既價值觀套係人地身上
唔做/做唔到就挺變爛泥垃圾

我識人一日返兩份工，瞓3個鐘，我都覺誇張左
我唔會阻止佢，我都尊重佢，叫佢睇住身體
佢都唔會因為搵多左錢而叫我學佢咁搏
因為大家都明，大家既選擇都係有所犧牲
只不過係值唔值得既問題
有人想要錢，亦有人只係想要時間做自己鍾意做既野

雖然樓主話為佢好，但感覺樓主係發自內心睇唔起佢朋友
出post都只係想證明自己套價值觀有人撐
典型attention seeking whore

1. 人地點生活關你撚事
2. 人地結婚生仔關你撚事
3. 你自己有無學你自己咁講咁上進先?
4. 男人30先真係開始

連登仔就係咁, d廢老同鬧佢就識話人係廢老
然後又用廢老思想鬧返人
成碌撚咁

朝9晚6，食埋飯8點幾，沖埋涼9點可以玩到1點喎 [/quote]

實在太理想

有時返到去唔好講其他, 坐起到都可以恰得著
囉住個手制玩玩下恰著左又有
玩到頭痛唔入腦玩唔到都有

唯有認自己渣嫁

咁如果單拖住公屋，真係可以唔駛搵咁多錢

睇呢個post中哂箭
自己一直明白要改變
唔可以再係咁
但真係好難先做到 可能唔夠成熟
唉

我一開始就feel到成班mk仔比人踩中條尾就人身攻擊樓主wo r 落返黎啦 企咁高做咩呀

學外語一流

我上司仲成日同我講玩咩game有咩新gane玩
再望下某啲讀書唔成嘅朋友，係嘅都搵到廿k，但係作息唔定時工時飄忽咁囉

你見到樓上嗰堆都知咩事啦
同佢地講人話聽唔明
要同佢地講bb話，要哄先唔屌你

人有各志
你覺得人大左一定要死做爛做冇晒自己既興趣同人生去搵錢冇問題

Non of your business 呀

死神除時都黎

係無耐性同毅力

呢d論調係用黎呃細路俾心機讀書就得。
邊個唔知你越有能力越易成功？問題係際遇既重要性，遠比你個人能力大。
現實係真正成功嗰班人，絕大部分都唔係有乜計劃，只係見步行步又咁啱有機會就搞掂左。

反而係自以為懷才不遇既人先咁鍾意講人生計劃。小事就睇唔上眼，大事又唔輪唔到佢做，實際上乜成就都冇，但係又成日對人指指點點。

所以唯有讀書高
高在多好多機會上游，一兩封教授嘅recommendation 已經咸魚番生

唔係
以前嗰班人打機仲癲過我
不過畢業之後識咗女朋友同返長工
佢就消失咗

[url]
[/url]

「人生就如一個鐘擺，永遠在痛苦和無聊之間來回擺動。」
「叔本華又說，當人嘗試減輕生命中的痛苦，他所能做到的，往往只是把痛苦從一個面向轉移到另一個面向。繼而，又補充：「所謂的滿足，或通常被稱為快樂，確實地，永遠只能夠是負面﹑永不正面的。」因為它只能夠是對某欲望作產生的痛苦的消除。」
「而痛苦的最主要原因是這些人往往不願安於現狀，卻把思緒和精力投放在已經不存在的過去和尚未存在的未來，作無謂的追悔和對未來感到焦慮和幻想。」

睇完叔本華篇野再引伸去呢個post
你會發現樓主親戚先係智者

其實重點唔係時唔時光倒流
唔係靠咩生財

而係, 佢日後係咩生活係受今日影響
如果佢唔介意人地有車有樓有成就, 而自己仲係一事無成
佢唔感到後悔, 咁咪冇問題囉

但其實我認為絕大部份人都會後悔
只係佢會繼續打機, 逃避玩實, 覺得自己應該要活在當下

其實活在當下係岩, 積穀防飢都冇錯
視乎本人想要D咩, 冇咩需要互相批判

但活在當下唔係一個逃避現實o既藉口
活在當下, 你就唔該要真正開心
唔好到見到人地有你冇果時先怨天怨地
心入面o係度葡萄, 之後又去仇富

咁你生存得開心？

樓豬完美示範咩叫自以為是

做有興趣嘅嘢可以有耐性同毅力
奈何乜興趣都無 同條鹹魚一樣
咩睇bbc,揾書讀
逼自己試咗陣之後最後都係堅持唔到
我認我廢

算啦，有幾多人真係明
都話咗佢地嘅view停係present
對future 係nothing
呢點我一早講咗，有人肯聽咩

其實長大左都係咁上下質素
琴日游完水係更衣室聽幾個阿叔係度傾股市
傾完股市就講以前十年前大陸玩女人幾平乜乜柒柒
搵到錢固然重要
但搵到錢唔代心理都會成熟
我住果度都講緊要千萬一個單位
d人思想都係咁劣質

如果人地而家搵100,000一個月
但又係成日打機 你又會唔會咁諗佢地？
講到尾你都係覺得人地搵錢少

人生得番錢 開口埋口都係錢
港豬

做又36唔做又36

香港地有樣特色 你個人幾廢都好 肯搵野做點都有10K 餓你唔死彈你唔起
樓主講D野無問題 都係一堆阿媽都知既廢話 不過問題係個親戚真係唔BUY你呢套 好心你就算啦
搵返D同你岩嘴型既人說教

讀u你就會知道好多人其實真係對科目係無興趣
唯一興趣就係學啲技能出黎搵份工

劣質點定先
玩女人屌下閪就劣質？

你講得啱呀
都係為咗張紙揾到份工
好可卑

你呢篇本身就存在唔少錯處
一開始你已經假定左人地他朝有日會後悔
二假定左而家不停努力上進既人到晚年一定會幸福而唔努力既要為3餐頻撲
三假定一個只要努力讀書上進就一定可以得到等價甚至以上既回報

其實掉返轉黎講 你好努力工作做月球人星球人 點知 50 歲人想退休點知出左意外死左
人地兩口搵 5 萬夠玩夠食 開心到 80 歲
後悔果個可能係你

你可以好上進 搵到好多好多錢 有車有樓你先滿足
但同時有人唔洗咁複雜夠洗就得
每個人對自己滿足既定義係唔同
知足常樂

樓主去到歐洲係咪會屌7班撚樣日日準時收工 放假去coffee shop 鳩hea幾個鐘 又唔儲錢 咁唔上進

睇bbc係想？學英文？
個人覺得無需要神化bbc等英文媒體，尤其係今時今日，take it easy便可
睇書就要用時間培養耐性，可從易讀如小說入手

出到黎做嘢，就會知道原本個個都差唔多心態
數下幾號出糧，幾時跳下船又一年

你有冇運你控制唔到
際遇都係好重要, 出左黎做野, 我都絕對明白
我夠想一出世係誠哥個仔
但講呢d係冇意義

真正成功果班人, 如果你真係睇唔到佢有咩過人之處
你就要諗下自己係咪俾妒忌蒙蔽左
岩o既, 成功未必同努力有關, 但人地一定有d過人之處, 令到佢有機會, 有人賞識
那怕果d未必係正途

如果唔係, 佢明明同你一模一樣, 點解人地成功你唔得?

而要講o既係, 唔好再話咩成功同努力唔係必然正比, 呢d藉口
而去逃藉, 而去唔努力
人地一出世有老豆, 有運, 呢d係人地o既事
好似我地呢d咁o既平均人, 冇有錢老豆, 冇運, 際遇唔好
咁點?
唔通靠日日打機, 個天會俾機會你咩
機會係留俾有準備o既人

際遇重要, 但唔代表你可以能力係0

真正做到play hard work hard嘅人其實唔多
而做到嘅人就真正會開心嘅人

其實你講既都岩,但人各有志
唔係人人都要行你既路,無絕對既對與錯

原來你廿歲頭喺度扮成熟，學生哥扮睇透社會

三萬幾係香港黎講收入已經算唔錯
仲想點？
你嘅future有d乜？

一個人成功嘅原因太多太多
過份吹噓其中一項嘅重要性其實都冇意思。

你求下佢唔好生仔就得啦

我想表達o既係
既然其他果d野我地係控制唔到
仲諗黎做乜
諗完, 你都改變唔到你控制唔到o既野
更慘o既係, 你自己失去左想上進, 努力o既動力

重點係, o係自己控制范圍內
做到幾多咪做幾多
改變唔到果d諗黎做乜
諗, 冇問題. 但諗完唔好因此而沮喪
更加唔好係你唔改變自己o既藉口
集中精力, 去改善一d你改善到o既野

核心價值係錢
人地打機有所收穫唔得？

身邊有d好勁嘅炒鬼炒股票
佢地又係好鍾意打機
你覺得佢地唔腳踏實地嘅病態賭徒社會垃圾
呢頭贏果頭輸錢
但佢地係market炒賣緊嘅係你一世都唔會賺到嘅錢
有好多都炒到上哂岸
仲要有好多都係冇父幹出身寒微
當你見識過呢班人你只會感嘆自己做幾多野都係徒勞

我亦都有好多friend已經做緊經理級，一返到屋企都係不斷打機直至訓教

其實我想講唔係要活在當下鍾意做咩就做咩
亦都唔係要吹捧炒賣
只係想講其實好多人就算有打機唔代表人地差
難聽d講句，人絕對係有高低之分
有d人就算幾努力都唔會做到人地做到嘅野
最緊要知道自己定位係咩 唔係盲目咁向上追

自我中心 垃撚圾樓豬

當有唔夠多呢個字已經無討論價值
如果有三萬人工，又儲到錢
其實係一個中意風平浪靜嘅人黎講
算十分好

你要記住
唔係個個人都有能力上到大位
有d知死受唔到壓力嘅咪安於現狀
真係唔係個個識權力鬥爭
所謂學海無涯，增值嘅目的係好
但係絕對唔係你所講嘅咩權力好吸引

就當你能力人工唔錯
但係見到你咁樣勸你親戚
就知道閣下根本無係權力戰場鬥爭過
甚或一打就比人哈到上心口
拜託你 勸還勸
講錢可以提升生活質素好啦唔好講權
你權廢就唔好拉人落水

樓主已經假定左成日打機=不上進，浪費時間
咁無野好講

打機又好打波又好，去飲野唱k船p照你咁講咪又係浪費時間，唔係每分每秒都要增值自己先叫唔浪費時間

之前打份工我manager同老細都有打機，人地閒餘時間用咩途徑去娛樂唔到你去judge

關咩打機事，根本你講嗰啲冇目標嘅人周街都係
只係有啲揀打機有啲揀睇劇，有啲去蒲去賭，或者剩係放工返屋企攤喺度乜7都唔做

有目標有事業都可以成日打機，只係當你放工上連登睇電視做gym嗰陣佢地拎咗嚟打機
個人喜好，同有冇目標冇關

唔知點解見到樓主種口吻就好撚炆

冇錯
香港地咁嘅經濟體系就唔應該諗咩腳踏實地打工就有出頭
根本一個正常人打唔打機都應該學下投資
你睇個樓價咁痴線，物價全部同地價掛勾
表面上話自己'腳踏實地'，實際上係怕事、懶得諗多啲方法去滾大舊錢等自己生活得舒服啲（多啲時間打機囉）

證明你都未睇得通，其實係好事黎，即係你仲有團火。

小弟交友圈子唔算窄，由典型廢青到富豪級都有。
有人好有料好努力都依然係低層掙扎緊；有人好有野心咁上位；亦有人正正常常咁做人，咁啱有個機會就成功發展到風山水起。
我自己就由細到大都鳩流流咁過日子，而家叫做比上不足比下有餘咁。

＂好似我地呢d咁o既平均人, 冇有錢老豆, 冇運, 際遇唔好
咁點?
唔通靠日日打機, 個天會俾機會你咩
機會係留俾有準備o既人＂
＂際遇唔好＂即係冇機會啦，仲講乜鬼＂機會係留俾有準備o既人＂？
老實講，真係冇料冇背景再加埋冇運，99%人生已完（剩返１%奇蹟地係中六合彩頭獎 ），你努力極都唔會爬到上去。倒不如hea下活在當下算。
係難聽架喇，不過現實就係咁殘酷。

事實係人生太多變數，好多時候根本唔關你個人事，只係運氣問題。
成日諗住＂點解人地成功你唔得＂將責任歸咎於自己，只會鑽牛角尖搞到自己成世唔開心。

樓主係咪覺得自己有小小時間「進修」就開始狗眼看人低？

好, 我覆埋你我就去讀書

富翁同漁夫個故事
上進完你最後問又係求開心
人地本身已經開心緊

樓主個你意思應該係想講
做人應該要有目標有target
呢個我都好認同既
但你將打機既人就歸類成無用 無目標 無志向
咁就好撚大問題
打機同任何其他閒娛活動一樣 都係比人用黎休息 放鬆
正如有人中意睇書 讀文學 我又話佢廢鳩 垃圾 咁得閒點解唔留意下d 股票咁撚樣
有人中意去旅行 你又話佢有錢剩點解唔儲起黎買樓
每個人心入面需要既滿足同慰藉都唔同 你又點可以用你自己既主觀感受去質疑佢既決定

知足常樂係岩
我絕對讚成, 金科玉律
但係世界上做到o既人有幾多

所以我都話
"樓主係岩係錯, 其實而家係冇答案"

果兩公婆真正做到知足常樂、活在當下, 就係樓主錯
但係我眼見做到o既人係好少, 當然一定有啦

我唔係假定佢地有一日一定會後悔, 而家想實際d 咁講個實情出黎
佢地繼續日日打機, 唔諗其他野, 可能有一日中六合彩, 或者某個疏遠親戚原來留左一筆巨款俾佢地
唔知, 乜都有可能

你都岩, 可能佢地而家好努力, 搵到好多錢, 做醫生律師, 但係突然有日暴斃,
都岩, 都有可能

但而家做人係講, 乜野先係最大可能?
最大可能係, 你付出愈多, 得到愈多
你付出愈少得到愈少

咁做人, 應該等中六合彩, 怕突然暴斃
定係o係自己控制範圍內做到最好, 等自己生活好過d?

再重申, 如果真正做到知足常樂、活在當下, 而唔後悔
果兩公婆絕對岩, 樓主直頭係多事
但各位連登仔o係生活上多唔多遇到?
我而家只係見有好多人都好妒忌醫生律師(當然包括我自己)
知足常樂好多時可能係和尚先做到

樓主呢啲諗法自己諗好啦
人生嘅野唔係1+1就一定等於2
可能10年後人地仲開心過你呢

樓主 你覺得人生嘅意義係咩？增值增值再增值？賺錢賺錢再賺錢？如果一直唔去面對呢啲問題 我可以好肯定噉同你講 到你臨死嗰陣一定會好後悔

以樓主呢啲唔識欣賞其他人同事嘅性格都幾難十年後會開心

如果你覺得一個男人搵到錢
但佢既生活興趣都係得閒叫下雞 得閒打下機
但佢搵到十萬八萬一個月叫好成功
咁我無野好講

有目標
除非你目標係鳩鳩下咁過
咁我無野好講
但去廿年之後真係做到當初想當然嘅鳩鳩下過先好

樓主啱1半 不過我覺得唔預組織家庭嘅話 揾多d 錢唔會係需要追求嘅嘢 反正d 錢帶唔走 寧願活得開心 好過揹份壓力到死

岩
唔關佢事
所以都唔撚關你事
都唔撚關我事
躝返入你老母個閪度啦

關你撚事咩屌你老母 你鐘意去死就去死啦仆街
唔通我又要開post人大左唔好好似你咁on9 咩

其實係好矛盾, 如果你將個目標定得太高, 都係死
如果你因為覺得自己再努力都做唔到富豪
而放棄努力, 係好可悲
我都好明白個社會係咁, 人一出世就唔公平, 手上o既籌碼根本人人都唔同
身處其中, 點會唔知
只係大家都o係度掙扎求存
我團火係仲未熄, 但我都相信就熄, 只係希望熄之前, 已經做到安居樂業

所以, 你目標係咩, 都要視乎自己手上有幾多籌碼, 可以改變到有幾多

＂際遇唔好＂即係冇機會啦，仲講乜鬼＂機會係留俾有準備o既人＂？
但請容我解釋下先, 簡單講
我想表達既係, 有錢老豆、運、際遇、個人能力
呢4樣野會左右你o既人生, 決定你成唔成功
前3樣, 我地控制唔到, 咪惟有去努力改變自己o既個人能力
際遇唔會預告俾你聽佢幾時黎,
如果你等有際遇先去充實自己o既個人能力, 唔會有結果
呢個係雞同雞蛋o既問題

其實好慚愧, 自己其實都係鳩下鳩下, 有時都會打下機
只係我認為, 條路係自己揀, 仆街唔好喊就得
我既選擇係, 趁後生, 努力到o既時期盡量努力, 可以upgrade 自己就盡量up
我唔知第時會發生咩事, 只係我唔敢太安於現狀
但亦唔需要因為擔憂未來而失去全部自我
兩樣野去到極端都唔係好事
入黎純粹係想分享下自己o既人生觀, 取下暖

唔會成日打囉，但收工打下機都係種生活調節嚟
每個人relax嘅方法都唔一樣
我阿哥揾緊70k一個月，收工都會打下機

成唔成功同興趣掛勾？
即係成龍搞三搞四就要否定佢電影業貢獻？
分清楚啲啦

我只係覺得樓主表達方式可以更好，但内容我覺得正確

宜家太多人俾人影響，話唔好買樓做樓奴，趁後生要旅行/working holiday 見識下世界，有機打就打到盡，有得蒲又去到盡

有幾多個人真係有平衡過20-30嵗呢段時間，用來讀書/工作上流/儲錢會唔會更好？

例如買樓，你話做樓奴供一世。你唔買樓租樓唔洗租一世，定係訓街？買咗樓點解一定要供一世？我住幾年唔可以賣返出去？
供樓有幾多錢係本金，幾多係利息，班人有無計過？
我當樓價唔升，供樓d錢我起碼有返7成，租樓係total lost

例如趁後生要旅行/working holiday，我想問，你30嵗後係咪會斷手斷腳？離開唔到香港？
你去完旅行，working holiday 係咪以後唔洗返工，做租奴先？working holiday 有無得做permanent resident先？有專業資格就技術移民，你地就係condom，用完即棄

我20-30嵗讀書，考專業資格，初頭係好L辛苦。但30嵗後可以有樓，又可以技術/投資移民，長遠解決住香港既問題。又容易d財務自由，唔洗做又有正現金流環游世界。

20-30嵗係事業/學業最大上升周期，流失咗，30嵗打後先追，辛苦幾倍，連登大把例子啦。
辛苦頭10年，換40-50年幸福；定吃喝玩樂10年，換40-50年仆街，自己揀。

講得岩呀
女仔搵著咁既老公（講緊係開口埋口都係打機既男仔）真係喊三聲
先唔講冇前途 冇目標 唔成熟
分分鐘帶佢去高級小小既餐廳都俾人笑
英文又唔識多句
咩都要個女仔開聲 幫手

一諗到結左婚 大家出去做野
個女仔返到屋企就要煮飯 做家務 湊仔
個男仔就一返到去掉底哂d衫un un腳去打機
真係不了

呢d男仔就應該自生自滅

所以係咪條路自己揀 仆街唔好喊 ？

諗諗下，咁點解屌人電莖？

如果你個目標要睇到20年後先都死啦。
世界會不斷咁變，你身處既環境同想法都一樣會變。
所以你既目標一樣會不斷變
就算真係比你達到你20年前所想既目標你一樣有機會會後悔。

如果你返工run個project 個期限係20年既。
除非你背後有好大既人力物力同你走係時代最尖端做開創者
(例如科學家)

如果唔係個目標本身就已經不切實際，或者根本唔需要努力都做得到。

不過頭Post除左見到樓主個目標係增值賺錢生仔養下一代就知晒氣。

好羨慕巴打
人生贏家

兩個唔同世界嘅人
夾唔到

當年八萬五好多人跳樓，你有冇見到租樓個班人有跳樓
當然你依家可能話香港樓價無可能會跌。
但你望返呢20年樓價跌左幾多次，中間有幾多人因為負資產跳樓

樓主呢啲典型老屎忽心態
覺得一定要跟大眾價值先叫所謂成功
人哋點生活係都要加把嘴指指點點
好似唔跟你就一定生活失敗一事無成

事實人哋可能生活仲滿足同開心過你
你就淨係識盲目跟從成功方程式
垃撚圾

你呢d先係對人生負責。
知自己要咩生活，然後向住呢個目標前進。

樓主嗰種只係自己冇料同更高層次既人比，但係又不甘平凡，就專搵d（自以為）差過佢既人黎批評，扮晒有遠見高人一等咁黎搵優越感。

你出得post 預撚咗比人睇啦
同你持有反方向意見都唔得？
好彩身邊無你呢啲朋友
講就話為人好 咪又係拎自己個套去套落人地到
你呢啲叫偽善呀

你又知人地生活得唔好？ 顧掂自己先啦

有樓又唔係
冇樓又唔係
神又你鬼又你
正一輸打贏要

噉你嘅目標係咩？

睇到第二句你可以收皮先

你成個post只係講緊, 點撚樣搵多D錢.
活在當下最緊要生活得開心.
見過無數人辛苦努力十年八載,
可能高薪厚職或者係做埋老闆.
但到頭來一個唔好彩, 身患重病或是離婚收場.
總算唔係搵埋D錢入棺材.

其實你套生活理念唔一定適合所有人.
別人可能覺得返工,放工,打機,扑野,訓覺會生活得好開心呢!
每一個人都有佢存在嘅位置, 唔係個個都要做Bill Gate, Elon musk先叫成功人士㗎.
將來嘅事別人自有打算, 你哩套理念咪同果D 怪獸家長強迫子女跟你走果套一樣囉.
點解有咁多小朋友自殺都係多得你哩類人嘅出現. 樓主希望你唔好生小朋友.

喺度話人做咩啫
真係咁有上進心嘅，點會咁得閒喺度開post講咁多野

叫人上進就係自命不凡
唔怪得你碎哂啲玻璃

任何野都有Risk，世事無絕對
唔好諗住自己拿住層樓就好有目標好安全至得嫁。
真係有料既神早預測到個市係點賣左樓啦。

任何野都會升值貶值，不過睇你個回覆睇黎樓主都係無料兼唔明嫁啦。
仲好意思同人講升值計劃人生

插你就係mk仔
你叫真正mk仔 情何以堪

好似你咁講做人真係會開心啲咩？

其實呢啲要自己領悟
當自己醒覺覺得唔夠，同人比下去既時候
就會嘗試去改變
但唔會個個係
好多人覺得平淡生活就得（雖然香港無乜可能）
否則個post都唔會咁多負評
都反映上得連燈既，比較少中上流既人

班人主要係衰炒樓/無計算自己借貸能力/無計call loan 有無錢還
let say 你月入10k，你就大約能借100萬。如果家庭月入50k, 買返400-500萬上車盤，又一路有足夠備用現金，兩夫婦都有打工，唔需要太擔心掛？

兩面俱圓
不倒翁

係
當人有能力可以上進邊會自滿
正如啲人打機有能力刷好裝備點會肯停落嚟

？

買樓是投資，投資一定有風險啦。
你買盈富基金都有風險嫁。
計好風險咪得。

啱，講上進呀嘛。
你話俾大家聽你咁上進，而家有咩成就先啦。唔係大家邊有目標去努力啫。

市道唔好會炒人會減薪。
而且當跌得多既時候你一樣要用備用現金去填返條數。

除非你備用現金夠買幾層啦。

樓主講得好, 而家呢一代我只可以話無思想,無計劃,享樂主義, 呢班人既唯一可取之處只係提供數據比擁有世界上最科技既幾間大企業發展人工智能, 社會會繼續養呢班人,
好啦, 當將來人工智能+自動化普及, 呢班人既唯一用處就會消失, 到時就會有新構思就係人類係地球上既毒瘤, 開始要清洗人類.(到時錢已經唔重要, 擁有最高科技先係一切)
咁呢班人就只會淪為低端人口..其實各國元首跟本有諗過呢個問題, 就係地球人太多, 人就牽涉到人類道德問題所以無人敢提出, 所以全世界只有中國呢個極權專制國家敢真係驅逐低端人口等佢地自然消失, 西方主流都仲係左膠偽善思想, 大愛和平人人平等既人道主義

我就無打機習慣
不過覺得你呢個思想真係好那on9

照你邏輯,
其實睇戲睇劇拍拖行街都好撚浪費時間
法國人fine dining 都好撚on99 食幾粒鐘
甚至乎訓教時間都應該盡量短
做運動跑步行山做gym 做yoga 都唔岩啦,
用晒來聽bbc 學英文?

仲要assume 人地打機就係廢青,
大把博士碩士專業人士日打夜打,
同d 廢老屌9 d 金毛紋身佬係黑社會有咩分別

樓主應該自細比香港環境迫到short 9 左
咩都要最快最叻, 咩都要比較

唉香港人真係

人地精通十八般武藝又會周圍同人講

你講人工智能自動化問題
拼死做牛做馬求上進果班人先驚呀傻閪

其實唔止樓主 好多人都係噉諗
佢地覺得無事業雄心 無不斷進修嘅人就係9下9下

唔啦咁煩
呢啲真係廢人嚟

樓豬啲回覆好柒呀屌，睇到毛管戙

其實只要成熟少少, 人大左多數開始覺得打機比唔到你個種既真實又刺激既快感..
反而用錢去玩另一種遊戲, 所帶來既回報同成就, 快感係打機完全無得比, 成功既話又可以改善生活, 甚至改變命運..

樓主講得無錯, 但社會你要向上爬, 除左要增值進修, 加關係外, 仲好多時要不斷做一D 損人而不利已, 踩住人上去先有機會上位, 所以愈上位既人, 佢既手段就愈高明, 可能不知幾多人死過係佢手上....我就覺得係職場上不斷爾虞我詐好辛苦..但人生要改變命運, 唔係只有讀書搵番好工作再上位做管理層一條路既, 另一種就係我上面講個個方法, 你只要運用得好, 你只會覺得打機真係浪費時間

1) 人地鍾意點咪點, 關你春事?
2) 對人講人話, 人地有咩計劃要同你交代?

哦 睇到你一開頭點反駁人地 成隻小學雞咁
都覺得個post 可以收收皮

24/7 連訓覺都係曬時間

我計埋俾你睇：
當你450 萬樓，造80% mortgage （銀行估值450萬）
你借左360萬，首期90萬。
當銀行估值<你貸款額，先'有機會'被call loan
= 360/450 = 0.8 （樓價跌兩成）
我預多跌多一成夠未？315萬
= 315/450 = 0.7（樓價跌三成）
你需要的備用現金：360-315萬 = 45萬
45萬可以買幾層樓？？我都想
已經講緊跌3成喇大佬
唔係好過分姐

之後就會有Skynet嘅出現, 全人類都被擁有強大嘅人工智能控制.
尖端科技嘅機械人會將所有人類殺晒. 核戰過後只有剩餘少量嘅人類同機械人對抗.
係果時美帝就出現咗抵抗軍領袖John conner, 強勁AI 嘅Skynet 終於要派機器人回到過去，追殺未來人類領袖 John Connor, 而 John 本人也派人去保護舊時嘅自己。機械人嘅目標是 John個老母 Sarah Connor，但最後都係殺唔到佢老母, Skynet再次派人殺後生版嘅John.點知都係殺唔撚到.
人類繼續陷入苦戰....待續

諗下人生的意義係咩, 你咪去追求咩囉
人人生活的意義都唔同...

唔洗標榜打機一定係衰野
打機覺得開心, 已經係人生最重要的目的

當年八萬五跌7成

我發覺齋講乜乜乜做唔到既人好多。
真係拿部計數機計下數，睇下自己點解做唔到，仲差幾多既人好少。
移民/買樓/環游世界都要計數掛

你覺得突然跌7成既機會有幾大？
如果真係跌咗，你有錢，你會唔會買？（135萬/450萬）
如果你會買/有錢買，好多人都會同你相同想法去買/落票，價錢就會上升
直到市場覺得價錢合理

另外真係摸頂買既，呼吸plan 既，惟有祝福他們了

唔打機唔等於會成熟，會打機唔等於會一事無成
每個人都有自己既興趣，只係睇你識唔識平衡
“Don’t Do a Right Thing at a Wrong Time”

可能只係太多唔讀書淨係掛住打機而一事無成既例子，先令人普遍都有咁既錯覺
個人覺得，有啲好既game對訓練到個腦有幫助

利申：90後

隨便鳩嗡下，下下咁認真有乜意思

睇睇下樓主諗野有啲似'我迫不及待好想玩玩了'篇潮文咁

自己有家庭 有仔有女
仲係度懷愐以前玩女人 仲要公眾場合傾一餐咪叫失敗囉
更衣室大大聲講 都唔撚知醜
我唔知你道德觀係點
我老豆咁多年都未出面玩過女人
結左婚就修心養性 仲會教我唔好以為屌左人西就係自己著數
我自己都唔打機 但我唔會咁肯定一個人鐘意打機就係唔上進

有錢就一定係生活有意義
個個都有努力過 但唔係個個都想用所有時間搵錢 都想間中放鬆 過自己既生活 冇要人地養又自食其力你理撚得人咩

樓主提子人地老婆肯陪佢玩

打機唔係問題
淨打機唔進修都冇問題
呢啲係個人選擇
但唔好怨冇囡冇錢冇樓冇車囉
做選擇就有取捨架啦

一日返半日工 有人覺得你唔上進
打份全日工 都係有人覺得你唔夠上進
打工+進修 都係有人覺得你唔夠上進
打份兩份工 都係有人覺得你唔夠上進

樓主又不如諗吓自己其實都唔係想像中咁上進？

Lm

你呢d撚樣當正自己個套啱撚晒
計我話你先係最唔成熟個個

又有啲人吹到屌死女，其實係毒撚，女人手都未摸過

講到hea下hea下成日打機好享受人生就收皮啦
屌你真係享受點會成日打機
返現實世界啦on99

一位銀行投資員看到一位漁夫及船上的魚，說：『你好，辛苦了，補多久了呢？』
漁夫回答：『不久，夠了，賣魚去。』
投資員：『怎麼不多捕一些魚呢？』

漁夫：『夠養活老婆小孩，行了。』
投資員：「除了捕魚賣魚外，那你還做些什麼事情呢 ？」

漁夫：「就回家陪小孩玩一玩、陪老婆睡個午覺，黃昏再到村子裡跟朋友 喝喝酒、聊聊
天、彈彈吉他。」

投資員聽了表示不以為然，他說你應該用多一點的時間，抓更多的魚，然後把多餘的魚
賣掉之後，換一艘大一點的船，就這樣慢慢組成一隻船隊，接下來自己蓋個加工廠，將
抓到的魚作成魚罐頭，然後利用企業化的經營與良好的行銷管道，慢慢再擴充整個工廠
到全世界，那時候你就可以搬離這個小島，然後到國外去當個大企業家。」

漁夫：「這樣大概要多少時間呢？」

投資員：「大概十五到二十年。」
漁夫：「然後呢？」投資員：「然後將公司的股票上市，將股份轉
賣給其他的人，你就可以成為一個億萬富翁，在家當皇帝了！」

漁夫：「然後呢？」投資員：「那個時候你就可以安心的退休囉！搬到一個小島上，無
聊的時候出海釣釣魚，釣累了回家陪陪小孩玩，再跟老婆睡個午覺，到了傍晚還 可以到
村子裡跟朋友聊聊天、喝喝酒、彈彈吉他囉 …. 」

覺得講得好啱，我覺得間唔中打機放鬆下係可以
但有啲人已經係用打機打到用黎逃避現實世界就真係過晒火

啱啊 嗰啲人生完仔個仔可能又冤返佢地

雖然明你想表達乜
但係係咪有讀寫障礙？

如果真係享受，當然會成日都做/想做，有咩問題？

開口埋口講貿易戰，股市，置業，娶老婆唔覺得有幾成熟

唔好講到好似打機得電競咁啦
大把高質單機game可以令人反思好多野，同時又好好玩

投資員心諗：死中坑快撚啲落答啦屌你老母
漁夫：撚樣真係當我傻，屌你咁有撚頭先來R生意，撚下你先得

各有各捻法，各有各做法。

其實係
所以咁多位讀書時期 真係要努力讀書 而家入U先有競爭力
冇都要學門手藝 可能未必要讀書嘅 但讀咗都冇壞
如果讀asso hd 上ugc/top up 搵份工再pt degree 都可以

而家真係degree 只係基本

佢就係因爲打機比到佢快樂
一對新人有共同話題 咁都唔明？
有人鐘意睇戲 睇書 唔通睇完你又會話哂時間 爽果一陣

自以為成熟嘅傻撚

我表弟ibanker 日日放工狂玩ps4
有個frd炒股幾廿萬上落又係瘋狂課金打機

咁又叫無計劃將來？

哇好勁啊

睇咩戲呀 睇多陣股市圖表仲成熟啦

你想上進, 唔好逼人地都要同你一樣

一個高人工既打工仔
咪又係繼續日日倒屎咁早起身，
又夜一夜先收工

人地做自己 你就迫人做你要既野？⋯

其實幾時都唔應該成日打機㗎啦

你睇到佢地打機就代表佢地只識打機

成班frd.結左婚，買左樓，生左仔，都有時會打機wo

樓主係講得岩但表達得唔太好

其實唔淨只打機 我地日常生活其實充斥好多負面既dopamine
尤其Social media (Facebook, Instagram, YouTube) 呢D唔使付出努力就可以獲得既開心會好令人上癮 你試想像下如果你讀書禁個制就可以100分 有邊個會付出時間心機去讀

打機其實一樣 其實斟酌點係一個人有無目標 係唔係得過且過 打機其實無問題 就好似禁下Instagram 人都需要休息其實無問題 之前都有ching提過 如果打機係用黎逃避現實 唔想面對自己或者你沉迷打機 咁就係一個問題

老實講句 如果你工作上做得好 自己d野搞得掂 你打下機邊有人講你

如果係沉迷打機打到影響生活當然有問題
但只係得閒時打機有撚問題咩
你唔撚屌埋人玩音樂玩運動個啲夠冇撚用揾唔到錢
去旅行夠冇錢收啦，應該成世學習揾錢先叫成功？

人各有志，對得住自己就得，好似樓主啲人做乜都要睇有咩著數都幾辛苦，你自己鐘意都算，仲迫尻人跟你

我既原意唔係淨係錢，係佢個人係完全0目標。冇方向，係想佢個人陪養多d 興趣

佢係做乜都「唔啦咁煩」

你個人0支出？ 最少都要有一份收入去維持生計，佢成個人係連興趣都冇

將自己嘅價值觀擺落人地到，你以為自己係邊個？

負皮多過正皮
香港已死

每個人都一定要努力向上？
用自己鐘意嘅方式生活咪得

達狗打機一樣可以愛國愛港收錢

點解會咁多人覺得 節省咗嘅時間
係可以用到嚟 讀到醫生律師

你讀唔到唔只因為你無時間囉

人癬左就去革命，屌你老母剩係想做隻豬，毫無大志

人大左

唉 打機真係好嘥時間

自命清高

人地放棄結婚生仔既話 其實係可以

識好多朋友收工返到屋企即打機

問佢地做咩唔休息

佢地答案都係為減壓

唔生仔唔供樓其實都幾鬆動

佢似對人生已經冇希望 想去逃避現實

出黎做野2年幾 考左個濕鳩專業牌 月入20幾k only
讀大學日日都打機 考final / professional exam都照打
同女朋友儲左半球
睇完個post覺得應該要再好好增值自己

人地可能就係唔想跟你啲rules
唔係唔識玩rules

兩個人開開心心無壓力唔買樓唔生仔
全部都係自己選擇

一定要跟你生仔買樓條rules?

關於人生
老實講自己都係畢業冇耐
都冇資格去論定邊一種生活先係正確
不過都想喺到分享下自己到目前既睇法

我暫時用樓主定義既成功去講
我覺得成唔成功絕大部分（99.99%）係取決於際遇，努力同能力只係決定你所謂成功既高度

有能力又有際遇，自然係人中之龍，相信冇人會反對
冇能力但有際遇，做唔到人上人，不過都唔會差得去邊
有能力但冇際遇，雖然會有人鄧你唔抵，但唔會改變到你潦倒既現狀
冇能力又冇際遇，冇人為你可憐，因為佢地會覺得你既下場同你既能力相符，冇得怨人

到最後你就會發現所有野到頭來都係『際遇』決定晒一切，能力佔『成唔成功』只係好少部分甚至冇

至於努力就比能力做到既野更加有限
『努力轉化能力，能力決定成功』係無數人夢寐以求既成功方程式
但事實上可以做到既人有幾多？
由考公開試到讀大學，都見到好多人真係讀一次就明晒兼長期記入腦考試高分，而自己真係刨左好耐都冇人理解得咁好
啲人見到個成績就咬定係你唔夠努力或者以為自己好努力，其實都好無奈

好似前排亞運派吳欣鍵單野咁
起初我都好似大家咁，覺得吳欣鍵靠佢Daddy先做到代表，係際遇，係父幹
但後來諗到其實可能吳欣鍵比郭家輝更努力，只係轉化唔成能力。努力、能力同際遇佢可能冇左中間嗰樣能力已經被人屌晒全家
所以我都唔太敢再評論呢件事，因為自己真係唔清楚大家練習情況

講返正題，到底人應唔應該努力呢？我認為無論你腳踏實地一步步做上上層，定係日日睇股市睇分析睇圖希望做到第二個巴菲特，都係一種賭博，而青春同努力就係籌碼

有人覺得加重注碼，買得大贏得大
好多時人唔係怕努力辛苦，而係怕努力完辛苦定得唔到想要既野之餘，可能仲倒蝕
所以就唔賭等於賺，寧願及早抽身，享受人生
記得睇過一個評論，人唔怕樓價高買唔起樓，最怕買完樓價暴跌變負資產，因為樓價高得滯最多呻買唔到，但變負資產，就等於自己多年既努力同付出化為烏有，所以你唔會見買唔到樓會跳樓自殺，只會見到負資產既人燒炭自殺

當然我認同唔可以『乜都唔做』、0付出
但你會發現際遇呢家野真係唔到你話事

買大細，你有手氣既，其實放10蚊買1賠10中左贏100，仲好過啲人買50蚊大贏50蚊
因為大家都有50蚊，你除左10蚊，你仲有40蚊可以用，10蚊輸左都冇咁心赤
但人地就要下下All in 50蚊，仲要小心翼翼，穩穩陣陣買大同細，結果買得大，都係賺得雞碎，仲要買錯邊就乜都冇

所以你會見到所謂『活在當下』，50蚊只係落注5蚊甚至1蚊，唔求賺得多，只求刀仔鋸大樹

我覺得咁樣冇問題，唔好先洗未來錢搞到將來要還成世債就冇問題
至於你話佢地既前途就係未來錢，依家唔努力就係先使未來錢，我都冇說話好講

你咁諗一係你仲未遇到一啲真正令到你覺得好無力既事，一係你就係上緊正向人生指導班，覺得所有野都可以靠努力換返嚟

鳩噏完

補充返，我唔認同『唔奮鬥等於先使未來錢』，係因為冇人知將來係點
覺得唔奮鬥等於先使未來錢其實係認定奮鬥左就一定有回報

如果呢班人發現自己『奮鬥左』都係乜都冇，佢地做鬼都唔會放過班正向敦倫金經紀

我由小學開始日日打機都入三大神科搵五萬,屋企成層樓送
你條傻鳩咪繼續朝九晚十講下貿易戰咁撚叻囉
講到每日打機放鬆下都係罪，窮西真係唔做奴隸唔安樂

佢咁諗係無錯
但佢迫人地一定要用佢個套就死全家啦

樓主條傻鳩，一開始講打少d機去學野增值，以為佢有乜大志向，原來係想搵3、5、7萬做中產 真係人唔笑狗都吠

得罪講句，你有料有傍樣人地都未必聽你講，更何況你自己都無參考價值。

過幾年，人地 “成功” 過你日日諗點先“成功” 就好笑

“成功” 人人唔同，屎忽撞棍一樣可以生活好。

得罪講句，「唔打機去睇下bbc學英文」呢d咁既廢話，樓主幾有料有榜樣都無人聽啦

咪係，乜撚野增值自己以為有乜大志向，原來係覺得搵3、5、7萬放工傾股票就成功人生

冇追post, 人地同你唔熟， 唔通講晒d乜野大計你聽咩， 一陣唔係話人扮野， 就話人係度曬命，親戚朋友簡簡單單食餐飯咪得囉

上左位癈老吹自己點勁後生點廢都算，究竟樓主有咩人生成功經歷教人？

定我呢排都賺夠想比其他人賺下？

大佬啊 我經濟好穩定 咁人地唔一穩定
有d嘢避免下 講下開心嘢咪算囉 嫌香港人唔夠大壓力咩

每個人嘅享受興趣都唔同
點解出街去旅行就叫享受
係屋企打機睇劇就唔係享受？
咁似啲廢老口吻咁撚唔化